警或酌情安排 坐監照享福利 四警「退休」 料袋千萬獲長俸

【七警罪成】
【本報訊】七警當中其中4人是在千禧年前入職，可享公務員退休金兼長俸，他們分別是黃祖成、白榮斌、劉興沛及黃偉豪。按道理被定罪後，警務處長可將他們革職，他們便喪失所有福利，但消息人士相信一哥承受同袍壓力，預計會酌情安排4人例如「勒令退休」方案，令他們就算坐監也可分別將88萬至接近500萬元退休金、即合共接近千萬元袋袋平安，另每月領取5千多元至3萬元不等長俸。
記者：歐陽聯發 王家文
相關新聞：七警背景及判刑

以今年2月14日被定罪當日起計，黃祖成、白榮斌、劉興沛及黃偉豪估計仍可分別領取約481.7萬元、198.9萬元、87.9萬元及94萬元；各人55歲後每月也可分別領取約2.87萬元、1.81萬元、5,200元及5,500元長俸。他們求情時說或喪失長俸，若沒犯事，理應退休時可一筆過領172萬至555萬元，合共大約1,200萬。其餘三名被告則屬強積金計劃，不設長俸。
消息人士直言「大家咪咁天真」，因為取消長俸的準則一向是「冇準則」，大部份犯法的警員，最終也是平安穩袋大筆長俸，即使被告經常向法官求情指「定罪或會令犯人失去長俸」，但這些說法只是上法庭「呃法官」，實情是「過咗海就神仙」，事後根本毋須向法庭交代是否真的被減長俸。他指警隊內部亦有人對判刑有不同看法，「釘咗佢哋，有同事會覺得佢哋慘，但係如果咁都放，就係成個香港玩完，咁判都得？」
七警暗角毆打曾健超罪成，消息指警隊或會讓其中四人領取退休金及長俸。
七警暗角毆打曾健超罪成，消息指警隊或會讓其中四人領取退休金及長俸。
一哥簽妥報告交政府審批
消息人士舉出經典例子，前警司黃冠豪2011年任灣仔分區指揮官期間，三度帶隊光顧相熟火鍋店享受免費威士忌等款待，涉款數千元。黃冠豪被裁定公職人員行為失當罪成，被判囚一年，裁判官沈智慧留下金句：「警察唔係免費服務社會㗎！They are well paid for it！」然而警務處長卻批准黃領長俸，消息人士指這決定給了其他警務人員「很壞的訊息」，令他們覺得犯了法仍能保住長俸。
警員犯下甚麼罪行才會被處「極刑」即時革職而失長俸？消息人士舉例指高級警司冼錦華連番接受夜總會女東主提供免費嫖妓，甚至與女公關玩一皇二后，「佢嗰單因為肉酸嘛」。其餘警員若非「大奸大惡」，一般都會批准長俸。消息人士又指，報告由一哥拍板簽妥後，交由公務員事務局審批，但政府內部一般都不會反對一哥的決定。
相關新聞：曾健超：對抗警暴的一個小勝

立法會議員評七警案
民建聯陳恒鑌
「WhatsApp收到爆晒，唔少市民問我點解會咁㗎，有啲人可能有少少衝動，結果就被重判。」

社民連梁國雄
「外國若有警員鎖起市民毆打，法庭唔使判，已經要道歉。唔該講嘢啲建制派照吓鏡先啦。」

民建聯周浩鼎
「判七警兩年刑期太重，過去案例，最輕可判服務令，好多亦只判兩三星期或兩三個月。」

公民黨陳淑莊
「盧偉聰應向香港市民道歉，七警亦欠佢哋同袍同港人一個道歉，因為佢哋令警隊冒羞。」

我屌你老母,坐完監仲有長糧退休金

屌哂你地班仆街黑警既老母. 全部拎長俸既都全家死.

入咗都有
咁點先會冇得攞

推到佢無得攞！！！

有得攞 仲有皇法？

安家費

屌你老母

律師算唔算虛假陳述？

咁即係鼓勵警員犯法啦

黃絲

同黑社會比安家費有咩分別？屌你老母

要催毀佢地既人生

黑社警係咁， 幫阿公做嘢，入去坐幾碌 出嚟就紮職，

推！跟進到佢哋仆街

dllm 狗賊

用衲稅人既錢亂咁fing

納稅人既錢黎架喎，佢講到好似係處長自己啲錢咁

冇長俸咪咁問向太拎囉
大家話哂一場同事

大家一齊做做警察算啦
做乜都唔洗坐監
見你靚仔，靚女
妒忌之下，打柒你又得

[url]屌你老母![/url]

一齊屌柒D死黑警

而家係咩玩法?
犯法, 可以有福利?!

如果佢地有，施sir點解無？

推

收皮啦垃圾狗

唔好再出糧比警犬

痴撚線

任何社會運動要成功
必需有和理非中間派支持
他們討厭所有港獨國徽支那事件
成功在望 搵錢眾籌 聚焦訴求

搵錢眾籌 聚焦訴求

同高層唔啱啞咪冇囉

傻撚左?

推！改革警隊！改革監警制度！

打撚到班仆街有錢都冇命享就0岩

屌，痴撚線

安家費直入銀行戶口

Push

記得有名句言話，當制度攻擊唔到佢地，就攻擊乜野？

咁我寧願佢地一世坐監
犯完法都有長俸攞，又要納稅人埋單，乜Logic

公平咩？

〈光復香港 時代革命〉一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、調查元朗恐襲及追究警隊失職

民建聯周浩鼎
「判七警兩年刑期太重，過去案例，最輕可判服務令，好多亦只判兩三星期或兩三個月。」

講撚返人話啦屌你老母

要成立自衛隊取代黑警了

其子女？

PUSH

朱sir真係慘

吓？咁都得？

1

好似係

被屈cp 黃絲警長

點解正評多過負評?

CLS

犯完法輕判又得無罪釋放又得繼續咬長糧又得
世界第一筍工

死左

屌佢老母

唔撚交稅呀屌

好似

真係屈撚晒機

唔使公務員事務局批，差佬話晒事？

真正收錢打人

屌你老母 坐監有咩撚野福利呀 屌你

佢哋真係嫌民怨未夠

打人有安家費
香港黑警 根本就係黑社會

你老母 推

你依家犯左法呀屌你
長俸

有冇獄中朋友可以照顧下呢四個黑警

屌你老母黑警死全家

癡撚線

衰叛國罪

藍衫同白衫既分別

屌你老味完全係鼓勵緊狗打市民

屌你老母

香港人日程表提醒事項
726 醫護界集會！

「長期置頂」727元朗反鄉黑遊行終極攻略

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

點解冇人講728中上環遊行

警黑合作，香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

(721)上環+元朗backup片

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

癡撚線坐監已經無貢獻，出黎仲有錢收
記得嗰時仲好撚多垃圾捐左錢比佢地

啲錢邊個比？

幫呀公做野既安家費

屌

食屎啦

哇！

唔怪得個個有人唔做走去做狗啦

康文署集團旗下元朗設施

光復香港之後絕對要解散警隊
絕！對！要！

推到佢冇得攞

可唔可以向 公務員事務局 投訴？？

無眼睇 警察社會

痴線 係咩世界
要令大眾以做警察爲恥

若果警隊被解散， 佢哋係咪會攞唔到退休金？

「或」
佢講咩都得

DLLM

安家費
黑社會好似不嬲都有呢樣野

屌你老母 唔撚交稅啊仆街

憑乜撚嘢？

Dllm 班仆街幾時死

香港人交稅就係咁用
對唔對得住納稅人
咩世界 on9
根本唔需要比做狗既咁好福利

push

我屌你老母,坐完監仲有長糧退休金

殺人放火金腰帶

屌有無搞撚錯

一諗起辛辛苦苦賺埋賺埋果雞碎咁多交稅養呢班撚樣真係好撚燥

安家費 屌你老味, 有壓力就做埋啲咁既濕鳩野, 香港有200萬+5既人向政府施壓啊屌, 又唔見你回應

痴撚線咩世界

Wtf?

真係冇天理

屌佢老母黑警

你地對唔對得住攬炒巴
未like未subscribe未follow未retweet既快D幫幫手

Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:

有fd住英國既話請叫埋佢地幫手簽petition

多謝香港人交錢俾政府

依家只有公墓員事務局唔批先有轉機，可以點俾壓力佢

有無得從法律途徑阻止？

辛苦返完工D錢就係比警賊

佢哋話點就點？

立即出信比各國入境署!!!!!
有2隻暴力狗甩身!
有2隻暴力狗甩身!
有2隻暴力狗甩身!

祝佢地有錢無命享

真係痴撚線

17年既新聞? 不如關心返727 728先好過

屌咩

可唔可以聯署反對？

所以先吸引到咁多人去賣靈魂 去做

嘩屌

納稅人嘅錢可以任你派？

屌你老味香港人比錢D傻仔打自己友
打完自己人, 香港人再比錢多謝佢打人
法治number one

如果係真嘅
應該每日都會有大量差佬犯法博拉

推貼大撚哂咩 黑警當道 病態社會

DLLM CLS

.......

痴撚線咩特權黎

香港好黑暗

聯署遺責政府

痴

撚

線

各自爬山
唔想黑警當道
想多D人知道呢單野
主線當然係:727 光復元朗

屌你老母啲錢香港人架
班撚樣打完香港人比錢佢地 乜撚野道理

打完人仲有錢收

黎緊發夢實比人打多幾錢重啦屌

泛民可唔可以呼應公務員罷工 再提出全港大罷工

屌你老母啦 納稅人唔想比錢班仆街啊

咁既政權仲可以忍?

十幾年前，即係大家仲認為香港有法治既時候
我有fd 明明坐緊監，但係依然可以係online game日日call我出團
仲聽住佢喝9人去幫佢買野飲
之後有次佢直頭走上我屋企叫我出去唱k
問佢係咪坐完，佢話只係想出黎抖下氣所以就出黎

利申 ： 個撚樣父母身家超過10億，已移民.

完全唔明點解你地會覺得拉左人，判左坐監就＝會罰到人

其餘警員若非「大奸大惡」，一般都會批准長俸。

成個警隊班狗都覺得自己係正義之師添

呢啲就真係收錢打人喇

[長文]人生最重要的選擇題

冇天理

留意住依七條仆街日後日乜鳩嘢

俾人打完仲要交稅養埋佢地下半世

咁都有錢收 唔怪得知d人衝住做狗

原來減刑嘅原因係因為冇人認得出果七個警察
警察方唔俾曾建超認人所以就得出呢個結果

原來犯哂法都可以拎長俸

我交稅係為乜？

狗隊由上而下都係垃圾

如果佢真係咁做，其實可唔可以司法覆核

呢個腐敗到極點既警隊憑咩拎長俸啊屌

嘩屌又酌情 唔洗要體制法律啦

市民可唔可以向法庭申請禁止警務處處長向依幾位發長糧？

仆街又要交稅養班社會垃圾

【七警案】倘被革職或失退休金長俸 公務員事務局拒評案件 (港聞)
2017-02-18 (22:37)

(1/1) 涉襲擊曾健超案的七名警員全部被判監兩年。
涉襲擊曾健超案的七名警員全部被判監兩年，據了解，當中4名警員為千禧年前入職，如他們被革職，或將失去數百萬退休酬金，以及每年近數十萬元的長俸。

根據《警察條例》列明，任何警員如就刑事罪行被控，由裁決罪成當日起不得獲付薪金或津貼，但如警務處處長批准付給該等款項則除外。如其上訴或要求覆核等申請被駁回後，則由行政長官或處長予以革職、在保留所有退休福利或保留經扣減退休福利或褫奪退休福利的情況下迫令退休、降級或降回原職或施以較輕的懲罰。

公務員事務局回覆本網查詢時，拒絕評論個別個案。發言人指，根據既定程序，一般來說，如公務員被刑事定罪，有關當局在刑事法律程序全部完成後，便會對有關人員開展紀律行動。

發言人又指，如決定有關人員應被懲處，在考慮懲罰的輕重時，當局會研究有關法庭判案書及判刑，刑事罪行的性質和嚴重程度、以往對因犯同類刑事罪行而被定罪的人員所作出的紀律懲罰，以及有關人員的職級、服務及紀律紀錄等因素。按紀律處分而被革職的人員，會喪失對退休福利的申索權。

屌你啦

成立獨立調查會就捉返班7警返去

推！

作為立稅人,可否提出反對

執法者犯左法 仲有長糧攞
難怪前線d警渣打得咁落力

絕對需要嘔返啲糧出嚟

差佬會唔會係 budget 或者 敬言仁拎出黎？

痴撚線
「他們求情時說或喪失長俸，若沒犯事，理應退休時可一筆過領172萬至555萬元，合共大約1,200萬。」
咁你而家係「有」犯事呀嘛，無咗長俸係好合理

咁鼓勵個個警察都濫用私刑打人la

提早退休有退休金

唔怪得咁多警察爭住犯法, 原來咁著數

點解會有正評？

我地有咩可以做

有冇去法庭申請反對?
嗰啲係納稅人嘅錢

咁撚樣都得

ICAC死撚咗？

呢個一定要推
我交d 稅呀！！！

警廉勾結

PUSH

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

黑警集團！！

請大家推上環義士情況，元朗鄉黑文宣post
中共用鄉黑警搞恐怖襲擊、
上環黑警開槍諗住殺義士
文宣要做足
重申五大訴求
連儂牆、傳單，放映會
宣傳727，召集民防隊

726 機場
727 元朗
728 中上環

五大訴求加拆監控燈柱、永不使用社會信用制度
鄉黑警勾結，必須嚴懲

唔知會唔會炒車，無消息証實柒警會唔會無長糧，因為公務員事局拒絕回應

我好撚想炒車，請大家binc我，話俾我聽，黑警犯法係會無左長糧

癡線
咩世界

古惑仔係咁 不意外
幾威 唔怪得之個個咁出力打

天理何在

仆街!!!!

軍政府

公墓員要加快腳步罷工
係時候要清算政府

收皮啦食屎

到今時今日仲講警權冇過大既基本上都可以直接去死

依家係
政府話你無犯法就無犯法
政府話你有犯法就有犯法
無法無天

dllm

[外國戰線]
入去睇段片支持攬炒巴
Like share comment缺一不可！
記得follow ig:@standwithhk_ Twitter:Stand_with_HK
Retweet都好重要呀！

行得正 企得正

交差餉就係養佢地

然後出冊個個就立法會保安

仆你個街

痴線 失職都有得拎長糧 咩道理

光復香港 時代革命

Icac做野喇

犯法都有安家費？咁強姦偷拍偷野果d休班警係咪都有鼓勵警察犯法？？

仲要攞市民啲錢找數

咁多正評

唔知咩撚野親中會

比左成千萬你地做安家費

係要咁撚核凸 周圍R

犯法都有長俸拎
正苦不如養撚哂全香港囚犯啦屌你老母

屌你老母!!

食屎狗黑狗務處，無法無天，做壞事無懲罰。

不忘被捕義士

姑息養奸

退休班警

乜佢地唔係黑社會咩

Dllm好撚嬲

無返工都有？

正宗坐監有錢收

2017年

難怪克警咁仆利
原來做仆街咁好福利

依家變成明目張膽打人

司法覆核？

麻煩文宣組發動功勢

支持警方免費嫖妓
平時做野咁辛苦 唔係食下霸王餐都唔俾啊
就算俾人拉到 一哥都會保住你
無有怕 !

攞香港人既錢畀監躉食長糧

扣返稅又係我地食

呢個政府真係痴撚線

軍政府 !!!!!!!!!!!!!

死仆街

黑警

屌哂佢地老母
我覺得市民應該有權reject啲仆街點用公帑

可以寫信比律政嗎

推你老團

係咪可以全民免稅比垃圾政府

嘩屌你老母呀

反正做咩都有糧出有人撐

點可能唔解散狗局

陳怡幫我隻連登香城Online拍咗條宣傳片

正版香城Online Game
獲知名Youtuber陳怡宣傳
內含史上最全面裝備手冊及逃生路線
7.27再公測牛屎村新地圖

原來克警咁好做架
真係一世有糧岀
鐵飯碗

Dllm 咁都得